In de bevolking van Transsylvanië zijn er vier verschillende nationaliteiten: Saksen in het zuiden, en vermengden met hen de Wallachs, wie zijn de afstammelingen van de Dacians; Magyaren in het Westen, en Szekelys in de Oost en Noord.
